## Alpha Vehicle Simulator

Репозиторий содержит файл для сборки и дополнительные скрипты для работы с
docker-окружением, позволяющим запустить симуляцию транспортного средства в Gazebo
под ROS 2, управляемого с помощью [ПАК Alpha](https://gitlab.com/starline/alpha).

### Установка

1. Клонируйте репозиторий и перейдите в его корневую директорию.

2. Установите docker:

    В случае, если на вашем ПК используется видеокарта от nvidia, то
    обозначенный ниже скрипт следует исполнить с параметром `-n` или `--nvidia`.

    ```shell
    bash scripts/docker_install.sh
    ```

    После этой операции может потребоваться перезайти в систему для начала
    работы в docker.

3. Склонируйте необходимые пакеты, запустив скрипт.

    ```shell
    bash scripts/clone_pkgs.sh
    ```

### Использование docker-контейнера и организация процесса разработки

Для работы с docker-окружением доступны следующие скрипты:

```shell
docker/build.bash - сборка контейнера
docker/run.bash   - запуск контейнера
docker/into.bash  - запуск bash в контейнерере
```

Соответственно, для начала работы соберите и запустите контейнер выполнив
последовательно следующие команды:

```shell
bash <path-to-this-rep>/docker/build.bash
bash <path-to-this-rep>/docker/run.bash
```


Рабочее окружение colcon расположено в ```ws``` и монтируется внутрь контейнера
в корень файловой системы.

Для сборки пакетов откройте новую bash-сессию в контейнере, перейдите в директорию окружения и выполните соответствующую команду:

```shell
bash simulation/docker/into.bash
cd /ws
colcon build --symlink-install
```

**После первой сборки окружения требуется переоткрыть bash-сессию в контейнере,
чтобы собранные пакеты стали видимы в системе.**





<!-- При первом входе в контейнер требуется собрать пакеты в рабочем окружении **ws**, для этого внутри контейнера выполните:

```shell
cd /ws
colcon build
```

Для запуска проекта вызовете лаунч файл, выполнив команду:

```shell
ros2 launch alpha_ros_gazebo_launch alpha_ros_gazebo_launch.launch.py
```

В качестве параметов можно опционально передать:

- имя мира, подробнее о подключении пользовательских миров в [alpha_ros_gazebo_worlds.](https://gitlab.com/sl_prak/alpha_ros_gazebo_worlds)

- имя директории с моделью, подробнее о подключении пользовательских моделей можно прочитатать в описании пакета [alpha_ros_gazebo_vechiles.](https://gitlab.com/sl_prak/alpha_ros_gazebo_vehicles)

- колличество моделей, которые необходимо установить в мире.


Пример запуска лаунч файла с параметрами:

 ```shell
ros2 launch alpha_ros_gazebo_launch alpha_ros_gazebo_launch.launch.py models_count:='15' xacro_dir_name:='actros' world_file_name:='car.world'
``` -->
